'อลป.'ไทยเดินเครื่อง แจกคู่มือระวังโด๊ปยา

วันเสาร์ ที่ 15 เมษายน พ.ศ.2543
'อลป.'ไทยเดินเครื่อง แจกคู่มือระวังโด๊ปยา

โอลิมปิกไทยเตรียมจัดทำคู่มือการใช้ยา แจกจ่ายให้กับตัวนักกีฬาชุดตะลุยซิดนีย์เกมส์ 
เพื่อป้องกันปัญหาการใช้สารกระตุ้น เผยโครงการหรู จะส่งหมอไปประจำทุกสมาคมกีฬา 
หวังให้คำแนะนำในการใช้ยากับตัวนักกีฬาและโค้ชด้วย 

 น.พ.วารินทร์ ตัณศุภศิริ รองเลขาธิการคณะกรรมการโอลิมปิกแห่งประเทศไทย ในฐานะหัวหน้าคณะแพทย์ประจำทีมนักกีฬาไทยชุดโอลิมปิก 
ซิดนีย์เกมส์ เปิดเผยว่า ขณะนี้ คณะกรรมการโอลิมปิกแห่งประเทศไทย กำลังจัดทำคู่มือเกี่ยวกับการโด๊ปยา 
แจกจ่ายให้กับนักกีฬาและเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้อง ซึ่งในสมุดดังกล่าวจะมีสาระเรื่องประเภทของสารกระตุ้น 
และการรักษาอาการบาดเจ็บของนักกีฬาด้วย คาดว่าจะแจกจ่ายให้กับกับผู้เกี่ยวข้องได้ภายในเดือนนี้

สำหรับเหตุผลที่ต้องจัดทำคู่มือแจกให้นักกีฬา ก็เพื่อให้นักกีฬาและโค้ช ระมัดระวังในการใช้ยา 
เพราะมิฉะนั้นเวลานักกีฬาบาดเจ็บหรือป่วย อาจใช้ยาซึ่งมีส่วนผสมของสารต้องห้ามอยู่ได้ 
นอกจากนี้ ทางคณะกรรมการยังมีแผนที่จะส่งแพทย์ไปประจำสมาคมกีฬาทุกสมาคม เพื่อดูแลนักกีฬาอย่างใกล้ชิด 
และหากนักกีฬาคนใดได้รับบาดเจ็บหรือป่วย ก็จะต้องอยู่ในความดูแลของคณะแพทย์ ที่คณะกรรมการโอลิมปิกไทยแต่งตั้ง

หัวหน้าคณะแพทย์ประจำทีมนักกีฬาไทย กล่าวอีกว่า ก่อนที่ทัพนักกีฬาของไทยจะเดินทางไปแข่งขันกีฬาโอลิมปิกซิดนีย์เกมส์ 
ก็จะมีการสุ่มตรวจโด๊ปนักกีฬาบางประเภท เพื่อป้องกันปัญหาที่อาจจะเกิดขึ้นในภายหลัง 
และหากพบว่านักกีฬาคนใดใช้สารกระตุ้น ก็จะมีบทลงโทษอย่างจริงจัง ซึ่งหากเราฝืนปล่อยไป 
แล้วไปถูกคณะกรรม การจัดการแข่งขันสุ่มตรวจเจอ จะทำให้ชื่อเสียงของประเทศและตัวนักกีฬาหม่นหมองได้ 
นอกจากนี้ บทลงโทษของโอลิมปิกสากลค่อนข้างจะรุนแรงกว่าก่อนมากด้วย 

Krungthep Turakij Newspaper
